# Sobre {{dict: site: name}} {#title}

A Rede Cultura Viva é o conjunto de Pontos e Pontões de Cultura, organizações governamentais e não governamentais, lideranças, gestores, coletivos, grupos, povos e comunidades tradicionais, iniciativas urbanas e rurais, movimentos artísticos, culturais e socioeducativo, coletivos e redes, que atuam pela promoção e fortalecimento da cultura.

A Plataforma Rede Cultura Viva é a ferramenta de implementação do Cadastro Nacional de Pontos e Pontões de Cultura, instrumento da Política Nacional de Cultura Viva, instituída pela Lei nº 13.018/2014 e regulamentada pela Instrução Normativa MinC nº 08 de 11 de maio de 2016. A gestão da Plataforma é realizada por meio de Comissão de Gestão Compartilhada com composição paritária entre administração pública e sociedade civil.

Os dados estão integrados com o <a href="http://mapas.cultura.gov.br/">Mapa da Cultura</a>, sendo assim, todos os Pontos e Pontões de Cultura cadastrados na Rede Cultura Viva ou no Mapa da Cultura aparecem nas duas instalações, em tempo real.

A plataforma foi desenvolvida pelo Ministério da Cultura com apoio do Hacklab e em parceria do Instituto TIM. Você encontra mais informações sobre a ferramenta Mapas Culturais no site do <a href="http://institutotim.org.br/project/mapas-culturais/">Instituto TIM</a>.

<h2>Realização</h2>
<img class="alignleft" src="/assets/img/instituto-tim-white.png" alt="Insituto TIM" />

